# ライセンスのための表記

```
このコンテンツはコードキャンプ株式会社により作成され、Creative Commons BY-SA 4.0により公開されています。
https://codecamp.jp/
```

# 5. Eclipse PDT の導入

＊ 以降、Eclipeで統一

## 5-1. Eclipse のインストール

ダウンロードしたEclipseのzipを解凍しましょう。  
解凍後は、Eclipseをアプリケーションにコピーします。

## 5-2. Eclipseの初回実行

初回起動時には `workspace` の設定を求められます。  
`３. ローカル環境の構築` で作成したworkspaceをフルパスで指定して、 `この選択をデフォルトとして使用し、...` にチェックを入れて `起動` ボタンを押します。

## 5-3. プロジェクトの作成

下記手順でプロジェクトを作成します。

1. 画面左側の `プロジェクト・エクスプローラー` を右クリック
1. `インポート` を選択
1. `インポート` 画面で `フォルダーまたはアーカイブからプロジェクト` を選択して `次へ >` を押す
1. `フォルダーまたはアーカイブからプロジェクト` 画面で `インポート・ソース` に下記パスを指定します。
   - Windows
      - $workspace\ccg\syncs\⁨vagrant⁩\www\⁨dev.lesson-codecamp.jp⁩
   - Mac
      - $workspace/ccg/syncs/⁨vagrant⁩/www/⁨dev.lesson-codecamp.jp⁩
1. `完了` ボタンでプロジェクトが作成されます。

## 5-4. プロジェクトのコンバート

フォルダからプロジェクトを追加した場合、PHPように最適化されていないことが多いです。  
(既存の.projectファイルなどがあれば自動的に適用されます)

PHPに最適化されたプロジェクトでは、プロジェクトエクスプローラー上で下記のように表示されています。

![PHP Project](./images/eclipse_php_project.png)

プロジェクトをPHP用にコンバートすることで、PHP固有の補完機能などが有効になります。

1. 画面左側の `プロジェクト・エクスプローラー` を右クリック
1. `構成` から  `Convert to PHP Project...` を選択

## 5-5. PHPのバージョンを指定

デフォルトでは、`[PHP 5.6]` となっています。

今回構築したPHPは2019年1月時点で最新の `[PHP 7.3]` を利用しているため、PHPのバージョンを変更しましょう。

1. 画面左側の `プロジェクト・エクスプローラー` を右クリック
1. `プロパティ` を選択してプロパティ画面を開く
1. プロパティ画面左側のメニューから `PHP` -> `検証` を開く
1. `プロジェクト固有の設定を可能にする` にチェック
1. `PHP バージョン` から `7.3 ......` を選択
1. `適用して閉じる` で設定を完了

## 5-6. phpのファイルを追加

下記手順でphpファイルを作成します。

1. 画面左側の `プロジェクト・エクスプローラー` で、 `⁨dev.lesson-codecamp.jp⁩` を展開
1. `webroot` ディレクトリを右クリック
1. `新規 -> PHP ファイル` を選択
1. ファイル名に `phpinfo.php` を指定
1. 下記２行を記述して保存

```php
<?php
phpinfo();
```

作業が完了したら、下記にアクセスしましょう。  
[http://dev.lesson-codecamp.jp:8080/phpinfo.php](http://dev.lesson-codecamp.jp:8080/phpinfo.php)

実行中のPHPの設定一覧が表示されます。

## 5-7. Eclipseの便利機能

Eclipseには様々な便利機能がありますが、著者がよく使う機能を一覧にしておきます。

このような機能を使うことで、より開発効率を高めることができるので、ぜひ自分好みの機能をストックしておきましょう！

|mac|win|説明|
|---|---|---|
| - | - |引数の見分け<br>関数・メソッドの引数にはアンダーバーが付いている|
|shift + command + space |shift + ctrl + space |コード補完<br>変数名・関数名・クラス名・メソッド名などを途中まで入力した状態で実行すると、候補を表示してくれる。|
|command + 左クリック|ctrl + 左クリック|定義にジャンプ<br>変数・関数・クラス・メソッドの定義にジャンプ|
|shift + command + R|shift + ctrl + R|ファイル検索<br>開いているプロジェクトのファイルを部分一致検索できる。<br>*などのワイルドカードも利用可能|
|shift + command + F|shift + ctrl + F|オートフォーマット<br>実行するとインデントや改行などを整えてくれる。<br>フォーマットの仕様は設定可能|
|shift + command + E|shift + ctrl + E|タブ一覧<br>現在開いているタブ一覧を表示。<br>選択して不要なタブを閉じることもできる。|
|shift + option + R|shift + ALT + R|名称の変更<br>変数名などを一括で変更してくれる。<br>ただしパブリックな名前には実行しない方が良い。|
|control + H|ctrl + H|プロジェクト内検索<br>文字列などをプロジェクト全体から検索|
|command + F|ctrl + F|ファイル内検索<br>ファイル内で文字列を検索|
|文字列選択 + command + K|文字列選択 + ctrl + K|簡易検索<br>選択した文字列をファイル内で検索|
|shift + option + J|shift + ALT + J|PHPDoc生成<br>マウスカーソルがある場所の定義のPHPDocを生成|
